# text_analyser

Анализатор текста с возможностью быстрой интеграции, не требующий глубоких знаний в области машинного обучения.

Отличительными особенностями проекта является:

- предоставление широкого набора инструментов для анализа текста (тематический анализ, сентимент анализ, морфологический анализ, семантический анализ)
- возможность создавать и отдельно подключать любое количество моделей для обработки текста, что позволяет настраивать анализатор для работы в любой области или с несколькими областями сразу;
- несколько доступных вариантов использования, предоставляющих одинаковую функциональность:
  - интеграция в качестве python модуля проекта;
  - запуск в качестве веб-микросервиса с предоставлением REST API;
  - использование в качестве отдельного программного инструмента для анализа данных;
- заранее подобранные оптимальные параметры для каждого отдельного типа анализа текста, что позволяет интегрировать и использовать анализатор не обладая глубокими знаниями в области машинного обучения;
- сохранение возможность ручной гибкой настроки всех этапов обработки данных при любом варианте использования.



## Начало работы

Выполняя приведенную ниже инструкцию вы получите рабочую копию анализатора и сможете ее запустить.

### Подготовка





### Установка





### Запуск

#### python модуль

```python
import text_analyser as ta
```

#### веб микросервис

```bash
sudo python3 server_run.py -p 80
```

#### dedicated tools

```bash
# создаем модель определения тематики под именем qwerty из набора данных dataset.csv и указываем правила фильтрации в файле rules.filter
python3 ta_tools.py topic create qwerty -file dataset.csv -filter_rules rules.filter
# ждем окончания обучения и получаем тему указанного текста
python3 ta_tools.py topic get qwerty -text "Текст для определения тематики"


```



## Авторы

[Любарский Сергей Николаевич](https://vk.com/raceozr) - идея, разработка



## Лицензия

Проект распространяется под MIT-совместимой свободной лицензией.

<details>
<summary>Текст лицензии на русском языке</summary>
<b>Copyright (c) 2018 Любарский Сергей Николаевич</b><br><br>Данная лицензия разрешает лицам, получившим копию данного программного обеспечения и сопутствующей документации (в дальнейшем именуемыми «Программное Обеспечение»), безвозмездно использовать Программное Обеспечение без ограничений, включая неограниченное право на использование, копирование, изменение, слияние, публикацию, распространение, сублицензирование и/или продажу копий Программного Обеспечения, а также лицам, которым предоставляется данное Программное Обеспечение, при соблюдении следующих условий:<br><br>1. Указанное выше уведомление об авторском праве и данные условия должны быть включены во все копии или значимые части данного Программного Обеспечения.<br><br>2. Кроме содержимого в этом уведомлении, имя (имена) вышеуказанных держателей авторских прав не должно быть использовано в рекламе или иным способом, чтобы увеличивать продажу, использование или другие работы в этом Программном обеспечении без предшествующего письменного разрешения.<br><br>ДАННОЕ ПРОГРАММНОЕ ОБЕСПЕЧЕНИЕ ПРЕДОСТАВЛЯЕТСЯ «КАК ЕСТЬ», БЕЗ КАКИХ-ЛИБО ГАРАНТИЙ, ЯВНО ВЫРАЖЕННЫХ ИЛИ ПОДРАЗУМЕВАЕМЫХ, ВКЛЮЧАЯ ГАРАНТИИ ТОВАРНОЙ ПРИГОДНОСТИ, СООТВЕТСТВИЯ ПО ЕГО КОНКРЕТНОМУ НАЗНАЧЕНИЮ И ОТСУТСТВИЯ НАРУШЕНИЙ, НО НЕ ОГРАНИЧИВАЯСЬ ИМИ. НИ В КАКОМ СЛУЧАЕ АВТОРЫ ИЛИ ПРАВООБЛАДАТЕЛИ НЕ НЕСУТ ОТВЕТСТВЕННОСТИ ПО КАКИМ-ЛИБО ИСКАМ, ЗА УЩЕРБ ИЛИ ПО ИНЫМ ТРЕБОВАНИЯМ, В ТОМ ЧИСЛЕ, ПРИ ДЕЙСТВИИ КОНТРАКТА, ДЕЛИКТЕ ИЛИ ИНОЙ СИТУАЦИИ, ВОЗНИКШИМ ИЗ-ЗА ИСПОЛЬЗОВАНИЯ ПРОГРАММНОГО ОБЕСПЕЧЕНИЯ ИЛИ ИНЫХ ДЕЙСТВИЙ С ПРОГРАММНЫМ ОБЕСПЕЧЕНИЕМ.

<details>
<summary>License text in English</summary>
<b>Copyright (c) 2018 Lyubarsky Sergey Nikolaevich</b><br><br>Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal in the Software without restriction, including without limitation the rights to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is furnished to do so, subject to the following conditions:<br><br>1. The above copyright notice and this permission notice shall be included in all copies or substantial portions of the Software.<br><br>2. Except as contained in this notice, the name(s) of the above copyright holders shall not be used in advertising or otherwise to promote the sale, use or other dealings in this Software without prior written authorization.<br><br>THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY, FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM, OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE SOFTWARE
</details>



## История изменений и дорожная карта

| Версия | Дата релиза | Ключевые особенности                                         |
| ------ | ----------- | ------------------------------------------------------------ |
| 0.1    | 30.10.2018  | - первая стабильная версия анализатора, работающая в качестве python модуля<br>- тематический анализатор |
| 0.2    | 01.2019*    | - сентимент анализ<br>- встроенный веб сервер для запуска в качестве микросервиса |
| 1.0    | 03.2019*    | - возможность запуска из терминала/командной строки          |
| 1.1    | 07.2019*    | - морфологический анализатор                                 |
| 1.2    | 10.2019*    | - семантический анализатор                                   |

\* - прогнозируемые сроки релиза



## Техническое описание

Анализатор написан на python 3.7 и выполнен в виде отдельных модулей.

В составе используемого программного обеспечения содержатся:

- MyStem от Яндекса
-  

